<p>A seguito di &nbsp;una campagna lampo durata solo 26 giorni, Balocco annuncia il proprio <a href="https://www.facebook.com/notes/balocco/utilizzo-di-ovo-prodotti/974255079382557/">impegno</a> ad abbandonare gli ovoprodotti di galline in gabbia e si unisce alle aziende cage-free in Italia, migliorando la vita di centinaia di migliaia di galline.</p>

<p>Da dicembre 2016 il dipartimento di sensibilizzazione aziendale di Animal Equality ha cercato di instaurare un dialogo costruttivo con Balocco, azienda leader in italia per la produzione di &nbsp;prodotti da forno e specialmente conosciuta per i prodotti da ricorrenza come i dolci natalizi e pasquali. Infatti l&rsquo;azienda comunicava sul proprio sito &ldquo;per i nostri prodotti utilizziamo uova di galline allevate a terra&rdquo;<i> </i>e non chiariva&nbsp;se l&rsquo;azienda usasse esclusivamente uova di galline allevate a terra.&nbsp;</p>

<p>Dopo il dialogo iniziale risultato inconcludente, lo scorso 26 ottobre 2017 Animal Equality iniziava la sua campagna finalizzata ad informare i consumatori della mancanza di interesse di Balocco a fare chiarezza riguardo al loro comunicato. A pochissime ore dal lancio della campagna, Balocco pubblicava sulla propria pagina Facebook un comunicato intitolato &quot;Pubbliche dichiarazioni riguardanti l&#39;uso di ovoprodotti&quot; confermando che l&#39;uso di uova non provenienti da galline in gabbia era valido solo per una specifica gamma di prodotti, ed aggiungendo anche che &quot;l&rsquo;impegno &egrave; di estendere tale impiego anche ai prodotti lievitati da ricorrenza a nostro marchio entro il 2018, compatibilmente con la disponibilit&agrave; di materia prima offerta dal mercato&quot;.</p>

<p><img alt="" class="wp-image-2263" src="/app/uploads/2017/11/Balocco_0.jpg" style="width: 603px; " /></p>

<p>Il comunicato, arrivato dopo le primissime azioni di protesta, continuava a non essere chiaro, in quanto impegnarsi &quot;compatibilmente con la disponibilit&agrave; di materia prima offerta dal mercato&quot; non rappresenta un impegno serio, perch&eacute; non vincola in alcun modo i fornitori a dire basta alle gabbie.</p>

<p>La comunicazione poco chiara dell&rsquo;azienda ha scatenato la sensibilit&agrave; di moltissime persone ed in pochissimi giorni la campagna lampo dallo slogan &ldquo;un Natale di crudelt&agrave;&rdquo; ha ottenuto quasi 17.000 firme sulla petizione ed ha mobilitato migliaia di consumatori italiani che hanno partecipato attivamente con azioni di pressione come mail bombing, telefonate, e numerose azioni online.</p>

<p>Oggi, 24 novembre 2017, Balocco ha finalmente emesso un secondo comunicato, questa volta prendendo un impegno serio a non utilizzare pi&ugrave; ovoprodotti provenienti da galline allevate in gabbia il prima possibile e comunque entro e non oltre dicembre 2019, e posizionandosi come la prima azienda specializzata in prodotti da ricorrenza ad impegnarsi ad abbandonare le uova da allevamenti in gabbia.</p>

<p><b>Animal Equality vuole ringraziare di cuore i migliaia di consumatori e soprattutto i fantastici </b><a href="https://animalequality.it/difensori-animali/"><b>Difensori degli Animali</b></a> per aver reso possibile questa vittoria. Questo gruppo di pi&ugrave; di 6000 persone si dedica ogni giorno a combattere la crudelt&agrave; negli allevamenti con semplici e velocissime azioni che possono essere compiute direttamente da casa e fare una grande differenza per gli animali.&nbsp;</p>

<h4>La squadra dei Difensori degli Animali &egrave; in costante crescita! Per unirti, visita <a href="https://animalequality.it/difensori-animali/">www.iodifendoglianimali.it</a></h4>

